---
layout: page
title: Системный Администратор
permalink: /
---

# Системный Администратор

Сайт посвящен тематике системного администрирования, преимущественно с использованием бесплатных технологий.

На сайте собираются материалы по настройке программного обеспечения, преимущественно серверное и под linux.

Материалы собираются по мере необходимости работы с аппаратными и программными решениями и обновляются при нахождении лучших практик.

Если вам приходится настраивать аппаратные и / или программные решения, можете поделиться своими знаниями и опытом с посетителями данного сайта на безвозмездной основе, например добавляя и обновляя материалы.

Проект открытый с исходниками на bitbucket.

Содержимое сайта можно использовать в своих целях без каких-либо ограничений.

За доп вопросами можно обращаться в телеграм группе sysadm_ru.

<br/>

P.S. На момент регистрации этого домена мной, моя карьера в должности **системного администратора** уже закончилась.

В настоящее время, периодитечки приходится изучать всевозможные практики развертывания приложений, работой с облаками.

Если будет желание копать коллективно, какие либо материалы по DevOps.

Наверное, можно добавиться телеграм группу devops_community.

<br/>

Хочу заняться программированием "злобных роботов - анархистов". Но похоже, время еще не пришло.

Кому тоже интересно, <a href="//matematika.org">идем копать</a>!

<br/>

**Для контактов:**

email:

![Marley](/img/a3333333mail.gif 'Marley')
